台灣天后蔡健雅最近新大碟被大陸網民踢爆多首歌曲抄襲Taylor Swift，蔡健雅：抄又如何？不爽可以不聽

大陸網民踢爆蔡健雅抄襲Taylor Swift

今日台灣新聞報告左今次抄襲事件

抄襲事件一出，內地多位音樂評論家紛紛表示對台灣天后蔡健雅感到非常失望

蔡健雅霸氣回應：我就算係抄又如何？不爽可以不要聽

it's my life 笑喊憤怒像無形

同古阿魔一樣

TS學BON JOVI坐時光機去抄歌

支那台灣有咩咁出奇

樓主標題黨
段新聞冇提佢講過’抄又如何⋯‘

對於此次風波重演，蔡健雅表示只是一剎那靈感的一氣呵成，強調「相信我，我這個中年老女人真的沒辦法去翻全世界的歌去對比！瓶頸就去烤個甜點。若真的要一直苦惱，這樣沒有效率 ，也失去寫歌的樂趣和意義。我只能靠著當下的靈感，寫對得起自己也對得起歌迷的音樂。希望這是不被質疑的。」她更對著不滿的網友喊話：「若還是讓你們不舒服，請不要聽！聽讓你們舒服的歌！那是最重要的。

好失望，蔡健雅明明係唱作天后

都無抄，點認啫

都冇抄，點認啫！！

蔡健雅新加坡人嚟

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。